[方丈HR] 你問我答

應該係我答得太慢，問題又好多，有時續個message 覆就會miss左。

諗諗吓，除左免費改CV, 其實其他所有嘅career advice 都不如試吓一次過直播答

大家可以考慮填以下Google form，咁又可以保障你私隱，我又可以一次過，直接講嘢答你啦。

星期六晚 現場答題。

（公投）11.2好似有活動撞左時間

入嚟幫手推下討論下投票啦手足

個市好似好靜
無咩opening
想轉工風險依家算唔算高？
當然講緊轉到啦

要睇吓乜嘢行業，我覺得如果你話係零售，飲食業的話就會有少少擔心，但係如果係其他行業，其實香港淨係失業率都好低，工搵人，多過人搵工

咁仲有同埋都要睇吓你係乜嘢職能

會唔會有詳細講解下英文自己介紹
同一d必問題 HR想人地答咩
好似d career path 同 比到咩公司 同點解揀公司咁

我覺得其實跨國公司始終都好啲，不過都要睇你係邊一個行業，我自己不嬲都鍾意請all round 或者係BP出身既多啲...L and d 有啲窄...應該係話係咁多個功能入邊，最容易俾人取代（包括內部嘅人，同埋出面嘅vendor)

我啊...我大約係半年前轉左工，又升一級，本來係做港資上市公司HR最大嗰個，而家轉左外資，都係睇晒HR

睇來你係新朋友，第一次睇我啲post喎

咁你又係咩行業

方丈你好

我七月辭職 今個月先揾到工
但係台資公司 如果下份想揾外資
係咪冇咁好

1. 幾個原因，可能佢自己本身講嘢都唔會怯場，有潛質，亦都有可能係入到去做培訓部門，其實都係負責mon vendor or internal trainer

2. Mnc 有好多種，可以喺香港個branch 既all round, MNC 大同bu size 大係兩種完全唔同嘅概念，或者係做BP...

3. 我自己反而睇重嘅係資源...講緊係間公司行晒喺員工到嘅資源，同埋自己本身可以用嘅資源，比如會有啲乜嘢嘅培訓，比如會有啲乜嘢福利，我覺得整體黎計，都係外資好少少

而家呢一個係一個好專業嘅行業，我相信應該係一個死剩種行業，經濟差都唔會有乜嘢大問題嘅行業

肯定會窄左
但你本身好鍾意，咁就得啦

我覺得睇下你本身做個行業係乜，同埋你個職位係乜

Hello 方丈，小弟上年Grad 完第一份工就做飲食業嘅HR assistant, 負責recruitment(請餐廳前線同事)
最大問題係上司自己唔太識HR嘅野，基本上過咗半年已經冇野可以再學， payroll 個啲真係完全冇機會接觸，所以一直都想做夠一年就走
想問吓如果搵下一間公司應該aim 咩最好，例如係咪應該搵啲可以學曬all round 嘅HR job

咁要看你而家做緊啲乜同埋做咗幾耐喎。
同埋你個碩士係讀乜嘢㗎

我覺得你可以試吓AHRO
HRO 就機會好微啦，你咁樣其實經驗真係唔多，好多你都唔識
其實你知唔知HR有咩做架？

唔會啦，人哋唔復，我哋都慣

直接放新公司講，舊公司要時間處理

如果要轉field，本身果個行業係相關，但唔係直接做果行，面試點應對，點同直接做果行既人爭？

fb message 方丈無覆

點睇人食回頭草？

咁你有啲乜嘢好過人？經驗唔夠，學歷呢？語言呢？價錢呢？

我每日大約收到50至70個，有時真係撳錯咗，以為睇咗就會錯過咗，你可以用Googleform，咁就一定唔會甩，星期六晚逐個逐個答

即係嗰個人都有啲料，如果唔係公司都唔會要搵返佢

如果hr唔so佢呢

妳點睇一年空白期？ 如果比人炒 見工果陣如實講係咪死硬

如果簽左約 又rej 會唔會blacklist
利申銀行

方丈聽聲已經覺得好靚女

停一停先，咁你係講緊個員工走咗之後，自己返去搵返舊公司。

我講緊嗰隻係舊公司係員工走咗之後搞唔掂，公司主動去搵。爭好遠喎

真實原因係乜嘢？

Reject 坐l都還好嘅，如果係直情commencement 當日先no show , 應該都會對你好有印象

我係 commencement 早2星期
唉好撚驚入唔返間bank

眼耳口鼻五官都齊整嘅。
最重要係本人極深黃，心善則美

你預返近期都唔會有可能再俾你入，但係你唔要得佢嗰邊個Offer，即係你有更好嘅Offer啦，嚟緊一兩年你都唔會再入返去啦

怕緊3,5,7年後囉

你老闆係藍絲點算

以前識D 讀HR 既都幾靚
一係就肥婆 一係港女

同問

如果Candidate比resume website，你會唔會開黎睇？

Record 唔會留咁耐啦

乜都事不關己嘅外國人黎
佢對於香港嘅形勢，最主要都係靠問我去得知，所以……

正宗港產女子

請講出原因，我同你一齊諗

我咪指前者

Recruitment team會開來睇嘅，我而家條Team嘅做法係，佢哋每日睇咗jobsxdb 果類嘅廣告網站先，之後睇公司嘅application module ,之後先睇自己email囉

咁唔睬你都正常喎，反正你喺出面又搵唔到，我又唔係冇左你唔得，咁我睬你做乜

方丈
我返新工第二個禮拜去in 另一份工
因為依家份工老細好mean 所以想轉工
黎緊有interview 應該要點答好？
叫高2-3k人工可唔可行？

唔該

射波囉，屋企有事要早啲啲走，或者遲啲返囉

叫高幾多係睇你而家係邊一行，係乜嘢職能，同埋你本身係幾多，同埋你嘅經驗，有晒我先答到你

通常佢都會問，你有冇問題問佢，呢個時候就可以旁敲側擊問返呢啲野

真實原因係有份工中途返左幾個月但比人雞左 我冇寫係CV 亦都寫唔到 冇ref letter乜都冇

Sorry打得唔清楚
如果hr問我點解 返左兩個禮拜就想走
我話工作環境同預期既唔一樣 咁樣好唔好

返銀行Bo大概兩年經驗 依家返緊新既銀行工想走
順便叫高啲

見新工話兩個禮拜通知期係咪好輸蝕

方丈想問下呢 如果一間公司旗下有分兩間公司
例如一間叫方丈有限公司 簡稱A公司 一間叫小器的方丈有限公司 簡稱B公司

咁我啱啱入職果陣係簽A公司嘅 咁過咗一個月之後公司就俾我簽第二份約 就簽B公司 強積金果啲全都轉哂做B公司 職位薪金工作性質完全一樣 只係轉咗公司牌頭
咁如果下次轉工落CV果陣要點寫？
照寫A公司做咗一個月 B公司就寫做咗幾耐咁？

咁即係乜 做咩類型

Hi方丈，如果之前做過4年打雜文員仔，再做2年幾私補，宜家想搵返文員做會唔會好難搵？私補經驗係唔係唔當經驗？點先可以將私補嘅經驗帶到去文職度呢？同埋，私補嘅英文係咩呀（唔知點寫落cv度）

Thanks~~~~~~~~

方丈你好！
想問我in完有間心儀公司，之後hr兩個星期後主動打比我問我仲係唔係available,又同我講之前面試team head對我印象好正面，依家就要等上頭批headcount &package.最遲話11月8號會打比我confirm。

但我有一份公司B pt offer (但番full time 時間一至五9-6，話經濟差無headcount) 問我11月5號可唔可以番工？

想問好唔好accept 左offer 先，公司A有電話先辭？

Fg 返咗兩個月想走 應唔應該寫落Cv?
如果唔寫 到時搵新工interview 話自己一直未搵到工？
提唔提返過下 有啲經驗咁？
但如果新工hr問到點解想走點答會得體啲？

想問下方丈fresh grad頭一份工最好做幾耐先跳出去 定係做到升職先搵第份？ 但我驚我有排都未升
同埋到時人工叫高2成會唔會太高？唔該方丈

Lay off 出得街架喎
公司財政架構問題
唔係performance issue

除非你本身人工低得好緊要，如果唔係你呢一份就應該唔好寫，直接用舊工當自己裸辭轉工算啦

冇乜意思，除非你個qualification 本身有嘢改變左

唔會
我見工 人地三個月都等

方丈集團 2017-2019
- 方丈公司 2018-2019
- 小器公司 2017-2018

自爆既就唔講咁詳細

會計律師 財經金融 醫療科研 都係專業系列

Private tutor

我建議你最好都寫，好過空白，不過預咗會俾人問啦

搵文員唔會難嘅，文員本身都已經係好general 既clerical 工種，你正正常常，大學畢業，語文唔太差，其實已經可以

騎牛搵馬就唔係犯法嘅.... 我覺得如果兼職嗰間唔係太差，你都可以返下先，反正係兼職，人哋都唔會要求你太高commitment

咁點解你會想走

因為同事關係 都幾小圈子同工作內容超出咗

cv花左
唔知點好。。

1. 唔係，其實我哋嘅function ，咩行業都得，尤其係跟junior 嘅位，最主要睇下你哋smart or not, 你下一個老細肯唔肯教你

2. 其實呢，淨係做過Recruitment 本身都唔係一件特別有競爭力嘅事...同埋就算你吹話自己仲OK，其實問多兩問，都會知....同埋最主要係，我哋根本就唔會預期你真係做過啲乜嘢重要嘅hiring, 你可以講下，你嘅職權係可以請到幾多錢 and rank 嘅人好過啦

咁就還好啦，你個master 都要讀兩年, 我哋反而會覺得你係2021 前都唔會走

15-35% 差唔多啦，看你起薪點
我自己就兩年，整體來講一至兩年都可以接受

推

會。通常係大公司同大公司，細公司就少啲啲嘅

工作內容超出到乜嘢地步，工作內容超出左，咪即係學嘅嘢多咗囉

唔使驚，花到點

我都無咩做

請我做hr too ok?
利申：讀緊u HRM 嚟緊下年5月grad

Morning 方丈,
想問new joiner 第一次寫Appraisal 有咩要注意

做埋其他team個份⋯⋯⋯
不過想走最大原因係同事
咁係咪唔應該寫落Cv 同Interview提唔提呢份？

啱啱fg 入咗行自己唔係太鍾意
想問 日後轉行難唔難

thanks！

cv隨時有一年gap點拆好
（呢段時間有返pt)

半年一年一年

方丈, 我係澳門人 岩岩今年fg 讀會計, 但畢完唔想做呢行, 呢家暫時係賭場入面做緊, 其實心底入面係想做 hr & admin 果d, 畢業後一直搵左好多文職既工種去apply 但冇回音 到呢家都仲sd 緊cv, 想問下方丈 係咪讀accounting 既人 想入hr 你地係唔會考慮 大學果陣做 pt 既經驗 都唔係文職pt, 所以可以講我係冇文職經驗, 反而就係我呢家做緊果行既經驗 由 5月中 sd cv sd到呢家真係有少少頹

Hiring part time HRA..

但唔係到請啦
Recruitment team 幫我見緊

其實無咩人睇的 重點係同老細傾啲咩啊～

咁短 除非公司牌頭好靚 否則不了

會
因為哩啲會要portfolio

兩邊都氹
一邊氹佢俾你早走
一邊遲入
記住都要有正式長工contract

我唔直接答你，我用片留答你

一年一年還好
下一份最少兩年

會考慮 因為我自己都係19 soc sci 出身
但無文職先係問題

Sosad

方丈 所以你都覺得係冇文職經驗出事？咁我始終都係想做hr方面既工， 所以我係咪應該拿拿聲轉番 份文職工做，草下文職經驗，會好好多？ 同埋如果呢d情況，我呢家搵新工，呢家做左3個幾月 寫唔寫埋落cv到好呢

方丈係做commerical inhouse定係recruitment agency?

今年4月返新工 同老細超唔夾
基本上我做乜都錯 佢乜都唔順眼 日日鬧 好mean
黎緊搵新工點解釋做唔夠一年就走 好驚hr覺得我好jumpy
對上一份做左年半 再之前果份就岩岩好一年

怕自爆 老人家我怕醜

值
未搵到full time 做住part time or contract 先係完全解釋到

係
你諗下

Waiter/ 荷 轉HR vs
Account clerk/ clerk 轉HR

多喎 我先請左3 個
新年後一向都旺就真既

最好捱多陣
因為唔好有個越做越短既trend

其實已經傾好左1月走 有冇方法可以解釋下 好驚搵唔到工

咁又係既... 搵新工時, 呢家做左3個幾月 寫唔寫埋落cv到好呢

黎緊appraisal 要self review 問強弱項， 可以點樣寫好看啲

但個ac follower唔係好多
會唔會冇咁多說服力
thanks

好 唔該曬

方丈，我8 exp, 其實5年係做communications,最近一份做咗一年政府contract 一個月36k (未計gratuity)，轉返出黎私人市場開價35k，一直冇回音，驚個市太差搵唔倒嘢做就將個價越降越低，開到31k就即刻有半公營機構見仲要即請，完全冇壓我價，我係咪太笨實...
其實搵so 至am 我應該開咩價？

你咩位 邊一行

寫 好過無返工

我用片答你

係job content 重要啲
俾啲圖人地看

你乜都加哂先15，你就咁轉 點解可以加30% 到20？

我覺得20有啲啲大咬

答左你 不過未答價錢
你邊個function

你報工個陣有簽reference check

同埋地球好細，比如 某大名牌有員工偷野俾人即炒，retail management 同HR 其實來來去去轉公司都好，都係嗰班人，幾日就通晒天，通行唔會有人請呢啲。講是非，就梗係唔係保護私隱架啦。

好多嘢做左都犯法架，BT av 夠違反知識產權啦

Good luck

好嘅！

Business Analyst 物流業

咁佢會問我咩呀？係咪點解做私補點解又唔做？原因係私補時間彈性，嗰時又唔太等錢洗。但宜家想搵返份穩定的工作，咁樣照直答可唔可以？（但好似比人感覺好頹咁，點先可以修飾得好d呢？）
同埋in文員仔係唔係都會用英文in?本身冇大學畢業，英文識聽唔識講嗰隻

冇得驚咁多，點都報咗先啦，買個機會

咁都唔使太驚嘅，你又唔局限淨係呢一行

19 soc sci 轉hr 失敗
本身做左3年似文職工
之前都係做d 文濕
可能開價太高 in 都無得in

想問方丈你有冇讀番個HR MASTER
點解咁後生就可以做到阿head?
人工幾錢？
我都係非HR出身想做HR, 想參考下

會問你個陣點解會想全職轉part time

15係under
但你曾經underpaid 同你下一間公司要俾30%你 有咩correlation

你係要看你而家值多少

開多少

我唔後生啦 3字喇
我有三大master 了

想問係咪每隔2年左右轉工先會升得快？

18k

[member]明白方丈 其實我個role係做tender同埋draft agreement 但個title係ba，想問下出到去會唔會好難搵工？ 因為好似無咩公司有呢個位 有啲擔心之後個career path可唔可以比少少建議 唔該方丈[/member］

請問方丈，要本身做開senior 位，因壓力太大想轉番做junior ，見工時HR問點解可點答？

我自己就係
2年一跳已經唔算太jump

HRA 約14-17 Sme 價...你話呢

係咪都要收齊的 少年

問題係出面既BA 唔係做哩啲 而係Business analytics 睇數....

由幾sr 返幾junior
細公司定大公司做開？

屋企有事要照顧 所以要fte > pte

lm遲下問野

中型公司囉
譬如本身title 係senior officer， 想轉做clerk 咁呢？

唔係好識點解釋未做夠一年又轉 加上之前幾份未夠兩年就走

我識人做HRA得12k

你好 方丈 有幾個問題想問
我係大專做左年半左右hr 想轉返出商界
想轉工除左係因為覺得係大專做野好多限制之外 更加係因為近期早我一個星期入黎做既同事升左職(得一個升職機會)
而且近幾個月我跟果兩個supervisor都轉曬人 而家仲磨合緊 加上工作量又多左 但人工又冇加 所以更加想轉工
我仲有半年就完約可以拎gratuity(萬幾蚊)，應該留多半年(拎grat+儲夠2年經驗)定係而家轉(大專hr經驗可能冇乜用)好d呢
如果而家轉 而家人工係16k 叫19k有冇問題?
見工方面，想問下方丈如果要請 assistant/assistant officer，通常會有咩揀人既準則
同埋你會點樣去了解candidate係咪適合果個職位(eg:問咩問題)
唔好意思 好多問題 唔該曬方丈想跟你學野

坦白承認自己in得差?

點俾cv你睇？

如果fg第一份工打算做半年
甚至做唔夠半年，可能得5個月
點睇? 會唔會唔係咁好

可以做轉field 既junior 嗎

過一年都唔算太衰
公司生意好唔好
有冇得升職

我出唔到咁既手

我問過佢佢話個陣冇乜offer又冇錢所以做住先

樓上先有人講 HRA 新入職，拎緊12K，你其實16K都係正常㗎，得一年經驗，你頂到盡下份咪AHRO 點嗌19啊？你叫19 ，20% increment wor ...仲要唔係commercial，而係係大專出嚟

我揀得人，我就會要佢醒，有學嘢嘅潛質，話頭醒尾，聽得明我講乜，我又聽得明佢想講乜

同埋我鍾意啲人有理想，知道自己想點，有目標有方向。好似你講嗰啲職位的話，我希望佢會對勞工法有簡單認識，要有d hr 嘅sense...eg 知道工商要盡快報，知道乜嘢係長期服務金，知道報稅， MPF可能有嘢要做（咁junior嘅位，我唔會要求佢知道要做啲乜，但我最起碼要佢知道「有嘢要做」）

係，你嗰份根本就係普通clerical...

好多fresh grad 想做哩啲 叫緊15-18...

你可以話之前好緊張，面試嗰陣做得唔係咁好，重點係講你點樣克服呢個問題

Facebook

唔係咁好，會覺得你好跳

建議最少都要做一年?
因為本身入依行係騎牛搵馬 所以想下年開始請人再搵工

銀行做global banking有咩前景

睇嚟你份工有幾地獄啦，你話一路做，對你心態同埋精神健康都好大影響，而且前景又唔好，工作又好痛苦，咁咪走囉，但如非必要最好一年啦

可以更具體一點嗎？

新offer global banking arm 又唔想上rm 想知有咩middle office 第時可以轉入去

點解唔想做 rm?

即係乜意思

甚麼是KA sales ??

可能人地覺得做RM 跑數壓力大呀麻.....

方丈你好, 小弟而家轉工, 人工個base 只係加左12-15% 左右 (未計bonus), 如果計埋bonus 等(半年出一次), overall 每月人工係加左25%-35%, 其實算唔算合理？

咁呢段時間市道差政局又動盪
hr會唔會體諒

會覺得點解唔完成埋個program先走，因為program完咗本身有得升

其實都唔明，點解成日大家都會覺得hr 會壓價，所以要寫高啲.....其實比較junior嘅位，拎咗個面試機會先啦，寫返心目中嗰個數，佢比唔到咪唔要囉，寫高咗，俾人screen 走咗，意義係邊...

無錢 唔夠生意
一萬個原因啵

看你下一份想找既 同哩份有冇關係

即係比如你本來係做sr marketing officer, 轉去做account clerk

咁就可以解釋到，你唔想再做返自己做開嗰啲，轉field 由低做起

或者你可以直接轉去一啲更加大嘅公司，咁你細公司或者中型公司嘅經驗，就唔夠你升職，咁樣跌返Title就解釋得通

Key account

Not bad if 你本身唔係super underpaid

市道差就不嬲架啦，你可以照講嘅，我自己呢就覺得冇乜所謂，因為我認為人有三衰六旺，黑起上嚟，你真係見100份 100份都唔請，不過我唔可以代表晒全行咁樣答你

做埋今年，儲夠一年，就出去搵吓啦

我成日覺得讀HR就真係冇乜用，最少我升到呢個位，其實我讀都冇讀過

你阿姐唔得閒教你，你會唔會考慮吓自己問佢？公司有冇HR嘅training ？

Regional 我覺得有用，因為其實入邊包含咗好多遙距合作嘅技巧，同埋講出嚟個名幾好聽，我自己都有兩份工係Regional

因為聽過有人係舊公司長期做第二把交椅，但一直唔比佢再升。咁佢情願揾過份係做阿頭，但人工重低啲嘅
呢啲情况又可以點同HR解釋？

方丈,
2nd (final in) 有冇tips?
1st in 係line manager, 2nd in 係line manager 既supervisor
感覺無咩大錯既話都應該有offer
但2nd in, line manager 都可能出席...... 個人覺得有啲尷尬(我講既野佢都聽過啦). 同埋啲問題都問晒line manager, 咁仲有咩問

另外, 有另一個job interview, final in 係technical assignment黎。話到時會畀1-2個鐘我。佢講就話無野可以準備。我就當準備第一日返工咁準備。呢份工都可以話係dream job, 無可否認係要啲運氣先可以行到呢步, 好想有offer

想知口頭承諾係咪有效
返咗工個幾禮拜都未簽約有啲驚做緊義工

其實呢有啲人就鍾意職銜，有啲人呢就鍾意人工，鹹魚青菜各有所愛，唔會話一個解釋就可以任何時候都啱用。

係你講呢個情況，其實有好多原因都已經講得通，比如話，始終真係想升職。我覺得依個原因已經非常之valid

同埋好多時，有啲嘢HQ 想做， local唔想做，要氹，要迫，要叫，要教，好多嘢玩㗎喎

如果真係學唔到太多，你可以儲多一年咪走囉，始終跟個好老細最重要

其實佢聽過都冇問題個喎，佢知道唔係你本身想勁重複咪得囉

Tech assignment 我又唔知你見邊一行，我冇乜嘢貼士講俾你聽喎，不過最重要係，唔好太緊張啦

夢想中嘅工作呢，我好明嘅，我之前有兩份工其實都係dream job, interview 嗰陣都會緊張，但最重要係放鬆先會表現好，緊張就炒硬

你面試嗰陣出咗事？

請問呢啲關唔關reference check事？
其實依家多公司會做ref check嗎？定係大公司或 bank先會做？

問題係通常唔會咁早做，通常係出咗Offer之後先做

我舊公司試過係啲ref check度寫到個舊同事非常差，如果係出offer先做，咁其實會唔會影響佢份新工？

正正常常 講埋職責人工

方丈你好
interview後兩星期收到HR電話叫我補充資料
對方只係問我有冇搵緊其他同類公司嘅工
同埋係咪仲想搵依個類型嘅工
(因為我辭左上份工後未返工)
我簡短答完幾句佢就冇再follow up
通常問得係咪都大機會？
定係可能有幾個心水仲未決定？

會呀，好多合約都有條款，如果你reference check 衰咗，呢個Offer就作廢㗎啦

你嗌價嗌得好高？

Keep warm 姐

方丈
半年轉一次工係咪會好肉酸

方丈 想問一d問題 唔知點可以私人問

上一份工冇reference letter係咪好大影響？其實同上司關係都好好嘅，只係佢太忙同懶得打就一直拖…
如果我自己打一份俾上司簽嘅話，有冇推薦點樣嘅ref letter比較加分？
Thanks方丈

銀行back office contract 工

有offer但係拒絕左佢會唔會俾人black list 啱啱fresh grad 乜都唔知

得唔得閒睇我10:30直播啊，你問題勁長，好唔想打字

Jumpy

Facebook DM （但我回得慢）
Google form

唔會太大問題，因為其實要做Reference check，會直接聯絡你舊公司問

港資會易啲入喎

勁嗰啲就寫，普通嗰啲就算數

唔會，想太多了

Cheers

有無見過有人過唔到試用期，之後搵過另一份工人工反而仲高左？

1. 還好啦，你又唔係叫好高嘅

2. 咁你本身自己點解想轉功能啊？但係你似乎好鍾意呢個環境喎，我比較擔心嘅事，你基本上係大專你好難轉返出去，其他大學嗰啲開胃又唔係成日開，你搞到自己條路都幾窄

3. 唔需要技巧，有禮貌話比佢知同你旅行撞咗期就得

4. 其實對於HR 來講，一年四季都請人㗎啦...不過多數年尾，啲人拎完bonus先走，到時候會多啲位咁解姐

始終對中資冇乜好感

其實呢做cnb唔係唔好，因為應該咁多個職能入邊，其實最多hr Ops 就係佢，但係希望可以outsource 同埋通常 cnb 人工唔係最高

所以我一向都覺得做BP會容易啲升

過唔到試用期有好多個原因個喎，有呢個可能性，我一定唔會排除㗎

可以響無通知底下集體扣人工？

唔得 有冇詳情

想應徵做樓主男朋友有咩requirement?

Reference check email多定電話多

請問你覺得做HR Analyst 有無前景？

其實好悶個喎，買啲好貴嘅survey report返嚟睇，對多幾份，仲有儲埋本身而家candidates 嗰啲夾夾埋埋出返個report話返比老細知，而家呢個位究竟其實值幾多

要黃到發光

Both, depends on 你職位有幾高

唔太有 因為好多時會入左 cnb or bp, 唔係太多公司會獨立左呢個function 出嚟，所以條路比較窄

方丈啱啱先個live 係咪仲有人未覆？好似miss 左我。。。

你如果讀緊呢就唔好轉啦，你有冇諗過喺而家呢間公司r promotion

我答左20個 聽晚再答多20 個
我以為我講1分鐘一隻，點知有啲講咗好長
我好似講左九個字，口乾啦，所以未答晒㗎真係

我份人都好悶 反而幾有興趣做。 Thanks 方丈

方丈

17年grad
第一份工做左一年10個月
空白期左2個月
之後翻左4個月再轉工
而家翻左新工2星期
有新offer 係自己想做既野

係咪都太jumpy ？
本身係做bank rm
新工做保險公司sales support ，人工少左3000

private banking marketing associate有無咩career path可言

講開頭個啲啦

所以你咪有bargaining power , 開心建成同你老細講問吓佢你嘅career path 係點，如果佢鬆口可以俾你升職，你就問佢，約莫會加幾多，佢知道你幫得手，佢都會要加你，唔可以令你太過失望

如果我係你，我就會升左職坐穩左先走

入政府嘅好處係，人工普遍而言會比較高啲，但係麻煩嘅事，之後就會難少少轉工，除非你玩來玩去都係政府合約

你預之後平手轉，都已經叫唔錯

咪玩
我用左差不多五年

係jumpy
咁你呢份做長啲啦

都係正常marketing咁升囉

想問點開口辭職好

禮貌地同上司遞信

GT, MT?

唔會唔計的 但Job content 係乜
人工多少
邊行

唔洗太怕既 畢竟而家你有份正職做過咁長

個陣屋企有事 想旅行 諗住wokring holiday 岩岩grad 休息左陣都可以

本身個programme 幾時完？

我唔直接答你，我用片嚟答你

都無轉過title ?!

而家係咩title

做嘢一年再讀一年ft master
讀master果年算唔算空白期

話說上個月region 咗，但個manager 喺我封reference letter竟然冇寫
我ID 同 Resigned of his own accord

方丈方丈，咁應該點 見下一份工會唔會有影響？

唔算的

出offer 時mention 到時要請幾日假

會，問佢拎過啦

方仗互助小組
幫過我手

由一個行業轉另一個行業 人工係咪重新黎過?
如果有少少related 但真係好少少, 可以點

如果做得幾個月裸辭會唔會比人印象唔好
得幾個月經驗係咪唔應該擺落cv度？特別係如果兩份工唔同行業

只比重練好啲啲

唔會啊
你一日未簽約，你都唔係我公司員工，我憑乜嘢唔俾你喺未來請假

要看你嗰份工同之後份工有冇關係，先決定放唔放入去

如果係相關 放唔放好？ 係咪應該至少捱一年以上比人睇落好睇d

交完transcript冇回音99.9%係咪因為成績唔好

遲到要扣假，合約無寫
係咪有權say no？

in完間公司兩次，今日舊公司同我講有人搵佢做我既背景審查，但係佢又未比offer我，又無拎我同意去做背景審查，可以咁架咩？

仲有無人會真係睇cover letter?

直講想找perm

This is super valid

關的話 放最長個份

O經驗 vs jumpy
我會揀jumpy

如果留空唔填 其實如果唔係bank or other professional bodies ， 唔會查你民刑事破產訴訟紀錄

問到先講

利申：不過我一定一定一定唔建議你朋友呃人既 ，乜都要講要申報啊

唔會啦 咁小事

佢唔扣你假 但佢有權按比例扣人工

多數工作申請表會有細則話你同意

Employee module 無

你fresh grad?

如非copywriter , legal, Corp com 系列
我帶過既team 係無人會看

方丈返左新工唔夠一個月呀頭就話要同我做evaluation 同set goal，有冇咩預備左會好啲？
雖然有同同事r野做，但係都唔算話有好多野做左。

咁做樣洗唔洗都寫份 觀感上有無幫助？ 謝謝

你又r 下囉
又唔洗錢

我係thru recruiter嘅，唔係怕佢查，只係過往嘅經驗都會問一問我先查姐。想問多句，假設佢地做完背景審查無問題係咪大機會出offer?

幾有機會
如果係agency 就爭啲
因為本身獵頭公司嗰份合約，已經包左reference or background search 係入面，我哋公司有理冇理，都會叫headhunter check咗先

明白晒，多謝方丈回覆

想轉行 由低做起
Cv洗唔洗加多句 話我係黎轉行的驚佢地以為我sd錯

Skill set唔多match
啲公司係咪想請fg多過做左幾年野/想轉行嘅人

想知fg做唔夠一年想轉工係咪好難同埋真係會整花cv...但份工真係好唔岩自己，好想轉

入左間中企日資做F &B AHRM， C&B
好撚伏
連HR system 都冇
屌佢老母
而家咁時勢係咪唔建議再走黎走去？

諗住捱到下年2-4月出埋bonus 走人
但到時就要2個月通知
供緊樓又唔想裸辭
方丈有冇明路可指點下

呢啲唔難
例如
"比起 p, d 嘅 client 比較多係xxxx, 我認為d呢條service line 可以俾到我喺yyyy方面嘅exposure"

我見jobsdb 有得比我睇application status，好多都淨得received咁
yes, 19fg 8月中開始返工嘅in house mkt想入agency

CV 開頭有位 寫幾句personal statement

Yes, skill 唔match 寧願要fg, 好使好用，聽教聽話

越長越好啦，但真係捱到你完全頂唔順就走啦，身體緊要

因為當時無哩邊機會

而家開始picky 地找
夠好先轉

出左bonus 就發狂咁搵工

3x 唔多 繼續啦

係咪做夠一年先走會好啲？

咁你咪等佢電話囉

因為始終大行resources 會好啲，發展機會會好啲，client scale 又好啲，所以會揀呢邊

最好啦，不過如果真係完全帶唔到，身心受創，就早走早着

如果你一年空白期，最好就第二份工做長多少少先走

咁我唔寫A個份工 當個年係空白期
你覺得好唔好咁做？定都係寫哂落去？

你意思係我黎緊搵工當係第二份工 做長少少先走?

唔該方丈

下年二月先夠一年唔知點捱

唔寫A的話，空白期太長，我覺得寫好少少，你B個份工可以做耐啲會好啲

死捱

Lm

邊間大學重唔重要

如果轉行 0經驗 cv點寫好

其實2個月通知期真係對搵工有好大阻礙
方丈有冇建議
遞左先搵又怕未必搵到，唔遞就搵又怕唔可以無縫衍接
必要時我會賠半個月至一個月，而家個環境實在難頂

其實我今年轉工個經歷係咁
五月裸辭，七月搵到工，但其實唔鍾意個industry 同工作環境（工廠大廈），之後試用期入面再去見工，有兩個offer, 最後因為而家呢份個Director offer 多我兩千，又話咩佢地係work life balance, 咁就俾佢呃鳩左入黎

點知system 又冇，日本公司文化我又麻麻地，細公司、基本配套都冇，但要求極高，成個HR都係新，冇policy 可以跟，日日做到起碼八點，明明自己係C&B 但又要幫手做埋ER, 做得好唔開心，而家明白中小型企業唔太岩我做

而家又係試用期內，都明白再轉人地會覺得我非常jumpy, 定係應該中間果份唔寫，當5-8月空白期，之後只寫而家呢份

因為份工唔岩做，搞到懷疑人生，俾著以前一定裸辭左，但供緊樓，喊出黎，求指點

係你cv 開頭嗰個personal statement 到講返你想轉嘅原因

其實我又唔係好覺得兩個月真係爭好遠，如果係鍾意你嘅話，買你出嚟都肯啦，我自己三個月，其實都相當容易搵到工...

如果你真係好唔想喺度做嘅，咁你中間嗰份就唔好寫，唔好俾人覺得你跳咁多啦，反正你而家個份工人工高少少，你再用依個人工出去搵都應該可以，不過下份人工我估你平手居多

會啊，連續兩份都咁短，真係唔係咁好，你揀一份對你下一份工更加有幫助嘅寫啦。

又係我IT9
之前8月尾開始空白到10月中,然後新工就打黎叫我返工..
而家呢份新工返左兩個星期,公司就assign左十個projects俾我,有一半都無details,其中有d Complex project 無project demonstration,得brief introduction, 問manager都唔識就咁叫我睇下個project做d乜 ,我估計我係handle唔到, 咁我應該點做?

求方丈指點迷津

你大公司轉去細公司？，細公司唔會間間都有PM，所以呢，真係要自己慣下，同時間佢哋對於工作質量要求都未必有咁高，咁仔細

其實IT搵工都幾容易嘅，如果佢呢邊人工唔係高好多，你又覺得自己真係處理唔到，咁就轉啦

你嗰兩份工，是但寫一份，咁你咪只會因為屋企人所以辭職一次囉，定我理解錯？

好多時候其實呢，係audit 嗰陣要先print 都得，因為你唔會知佢要睇邊一個月，或者邊一個人，或者邊一個部門嘅紀錄，你根本唔會知佢要點揀，又想paperless Office , 有乜嘢都要hard Copy, 咁要個系統黎做乜

再補充多一句，其實就算係audit 嚟到要睇，佢都係俾個清單你，話俾你知佢要睇啲乜....到時候再印俾佢咪得

就算你話佢要好快就有，就算你本身係所有嘢乜鬼都印晒出嚟，你要搵返啲file 俾佢呀，都要時間啦，咁不如完全唔使搵，佢要先即刻system gen 出嚟好過啦

之前我係由6月中小vendor空白到7月轉去建築公司(算大公司)in house,8月尾就因為派我落地盤吸塵而resign

然後十月尾轉大公司既in house

呢間大公司係2016年因為某原因炒晒班IT, 導致project出現左兩年空白期無人follow up, 然後到而家2019年尾assign番呢個project俾我,

所以咩野documentation都無,其他project有既doc都係十幾年前既同事寫既,即係outdated, 叫我自己去試下catch up同做system support,但係好多線索都斷左,連簡單示範都無,所以run唔到個program, 可以話係邊個hands on就死邊個

而且個manager仲叫我處理project空白期間,同事填左既request form (其實果d同事一早走左,根本無人會知咩事,點跟...?)

之前9月上網搵既job,到而家11月都仲有人叫我interview
會唔會好伏?定係再搵?

方丈想問下如果大學時做過pt hr intern差唔多一年 fg份工hra做左8個月 都係做開recruitment同埋公司scale都係1000人左右 下份工apply ahro 機會大唔大
同埋可以叫幾多本身14.5 但做嘅野唔止14.5

搵工冇分日子，有interview就去啦

你而家嗰份太伏啦

唔太大，好多都起碼一年先會有得升，但係人工嗰度，我覺得你可以叫16都可以

好謝丈

如果公司都唔係太曬，就梗係升過會好啲啦

返左份工一年 大公司 但做野無咩標準 同埋D野成日變黎變去
前排老細話我表現差 講左我D錯處出黎 話我要參加PIP
觀察我一個月後如果達唔到某個標準就要汁野走
但又話我表現唔係最好 但又唔係最差果個
想請教尼個係咩玩法

唔鍾意你，搞你，同時因為真係做錯野，你又冇得話佢錯

唔該晒 返出去send cv先

掛住樓豬靚聲

可以 但你有冇啲係同你讀嗰科相關啲㗎 ？

你好呀，個個星期都有直播個喎。

Hi 方丈
可唔可以幫手睇吓我cv

三個月試用期過唔到，可以點講？

可以啊 Facebook la

唔寫個份工

咁咪有3個零月既空白期？好大壓力呀 依加

定係話公司cut人手 cut 中左我？ 好想要份工呀

方丈點睇MARKETING應唔應該讀MASTER/MBA值唔值得讀定做多幾年野好

三個幾月冇乜所謂，唔算太過長，旅行休息都得

唔好玩啦，講大話仲衰

Keep 住找，找到先走
你有份工喺度，個人就會唔會心慌，就可以慢慢搵。夠一年，你先再諗祼辭啦

如果你係轉行業，你之前經驗，其實最大既價值啲乜？點解人哋要俾返差唔多咁高人工你，而唔請返個有本行經驗既人？

簡歷靚仔，只不過係幫到你係同行見工，你要諗諗呢份簡歷點可以幫你增加另一個行業既HR 既注意

其實如果irrelevant....就算cv 再靚都會篩走

肯學 肯寫notes 準時 有禮

唔係咁好 好假
我寧願你好似話身體，要接返屋企，你話休息，創業都可以

我覺得做嘢重要啲，因為個master 其實係轉工升職用，唔等於你會學到野

口頭合約都係合約
唔出糧 奴工處見

係咪一定會reference check ?
果三個月空白好難受
定話舊公司唔岩我？

我覺得係，因為你而家個時間已經唔上唔落，你話做咗一兩個月，一知道唔啱就即刻走就話啫，但係你都捱左咁耐

就算唔做check，見你係間公司做咗啱啱好三個月就走，我哋都知咩事

想問方丈，我岩岩翻左份新工3個禮拜，宜家有個新offer，好好多，想跳，用咩理由好？

我見岩岩幫我整曬account，員工證，文件等，好似好唔好意思

想問下interview人有咩技巧 啱啱踏入recruitment呢方面

我fg做工程 行規係AE->E->SE->AM咁樣
黎緊有份工轉 美資大公司 title直接係E
對以後轉工有冇咩正負面影響

方丈 想求問海洋公園嘅HRA做唔做得過

四個字私人原因，禮貌地辭職就可以了

我覺得最重要嘅係細心，佢答你一樣嘢，答得唔夠仔細，就要追問落去

我覺得冇所謂，跳快咗就唔係太大問題，跌返落去先係問題

我覺得還好，咁梗係對家迪迪尼好啲啦

咁想問方丈HRA多數咩價位？謝謝你

如果之前有份工試用過唔到炒左，又寫左落cv，下一份工ref check點算？

看你學歷，如果普通大學畢業，講緊八大，可以試15

啱啱開始， 14/15 都有，要看係乜嘢行業同公司

其實好多時候呢，舊公司同你做，都唔會好認真咁做，但係試用期唔過，份工咁短，就唔寫好過寫啦

每個星期六日，夜晚10:30 ，和你live

我一般問下工作職責 離職原因 公司環境呢d
如果做緊散工就問下轉長工既原因 少少家庭狀況
仲有無咩需要留意？因為我多數in d frontline 同事 正正常常就交俾dept. Head再 2nd in

方丈係咪有睇Fb pm

咁你有冇試過問完佢，你覺得其實佢唔係好答到你，或者係你覺得佢好似有所隱瞞？咁嘅時候，你有冇追問落去？

有睇，慢啲姐

方丈 小妹今年大學畢業 general degree
做左差不多3個月呢份工 都係關於recruitment既工作
但未來唔想係D追數同咁chur既公司做 同埋未必係recruit呢邊 你建唔建議早D離開再搵其他工?

方丈你好，想問下你覺得hr邊個field 發展係最好。黎緊翻HRA，做recruitment 多小小，想知夠竟一開始應該搵d all round ge，定專某一specialist好d，但太專例如淨係做c&b，跳翻出黎咪好窄？thanks。

都有既 so far 佢地問多兩句都會答

可以捱夠1年先既 如果你係in house instead of agency

All round 係最好，如果有得揀

咁如果係rank and file first in , 夠架喇啵

想再問HRA係recruitment個邊...interview會唔會有written test? 多數會考你咩? 感激！

Excel, PowerPoint and wor

方丈，想問下fg依家15k轉工如果叫低過依家嘅價會唔會好奇怪？（做緊mkt，想做event/advertising，但都同我u個科同做緊嘅野算係相關）因為我見個d位都係得13/14k
定我可以企返15k or more？

另外老細今日問我請左2個半就係咪想走人，我就話有一日有見嘅但我聽日係要搞畢業d野（其實係去見工）
咁覺得佢有冇信

唔好做爛個價 你又唔係裸辭 做乜向下叫

因為本身冇做event/advertising嘅經驗，驚佢會覺得個價太高。。

鬼佬大公司，出手更加高啦，你照叫同而家平手都冇問題，今晚練啲英文啦，將佢會問你嘅問題，全部係個腦嗰度過一次，然之後不停幫自己練，務求盡量熟

有冇話邊幾樣function HR用得比較多

想知Hr做開嘅reference check其實係點？係細公司做的話應該俾咩工作證明？

Vlookup pivot table and mailmerge 係basic

Send questionnaire 俾你舊公司問

細公司都會出工作証明同糧單

要看同你下一份會唔會關事

而家市道係咪真係咁差 好想轉工但又怕

唔係 都仲有請人

我公司都keep住請人無停過

有啲位好難請添啊

唔該方丈想問多下 今日in完

都唔會嘅，因為幾時返得工係一個好重要嘅資訊，其實你最好即場同佢講，你冇即場講，後尾講返都得嘅。

但係如果係問你其他嘢，比如係你啲經驗嗰啲，後尾你諗到個好啲嘅答案，就唔使打去補充了。

你呢一份工會令你下份工可以叫高好多價，或者係你啱啱轉左入去依家行，想繼續係依行都發展，咁你咪寫囉。半年都未係去到解釋唔到嘅。

因為即場我冇發現佢get錯左我in完走左諗諗下先覺得有d奇怪 即刻就打去補返多謝方丈解答希望有機

嗯嗯 願offer 神保佑

咁好似寫咗好啲喎，咁最少唔係轉行

係 當空白算
俾人問係好事 最少warm 左機會佢見你先
唔寫可能會俾人screen 走

絕對應該啊
雖然唔係一個請唔請你既determinating factor

Hi 方丈
小弟Christmas 返一個月intern 但唔係我最想要嘅deparment, 之後如果表現得好就可能會有summer internship 或者1 year placement offer （係同一間公司度係我最想要嘅department）問題係我應該做summer internship定1年placement好（但如果做就要遲一年畢業）？以HR角度睇fresh grad黎講 邊個對我嘅幫助好啲可以提高我嘅競爭力？

方丈你好
小弟今年fg 搵左份hra做左兩個月，但覺得平時冇咩野做，頂多都係打下雜入下data。自己雖然個科算係半科hr，但對hr好多工作同技能都唔識，所以想出自學或者進修下，方丈會唔會有咩建議方法可以學多d hr工作嘅野？

擔心不如狂send cv 啦
Do sth vs do nth ma

Add oil add oil add add oil
Reply 返人啦

看當時市況
你year 3？

學好excel 未？

我大學得三年 依家year2 唔做placement下年就final year

我覺得有的話 如果係最想去既，就做啦
下年5月經濟都應該未好返
讀多年好似好啲

有睇youtube自學，未熟哂但會keep住學
不過方丈點睇出面d HR課程？

做左年placement 第時畢業會唔會容易搵工啲

我覺得麻麻地 因為唔夠on Job 學咁有用

你估出年5月 香港好返未

認住我 Raymond Fung

一年就正常 我唔直接答你 用片答你

賤格係無得醫的

答左你 可以加頁的

半年就比較難解釋？

因為好難合理地 唔令人有負面聯想咁解到點解咁短時間走

不如我哋一齊諗下點樣可以解得好啲啦

60%
但有時係計分制，攞最高嗰10%

係jobsdb上apply job, 收到個interview 係 in graduated Trainee, 我覺得好伏唔知去唔去in好

可疑點
1.對家用email聯絡我in既細節，但email address係xxx.recruit@gmail 聯絡我，而唔係公司email

2.只睇email名似係一間agent 公司

3.jobsdb post上有另外一個公司名，公司名有investment既字眼，上網search過搵唔到呢間公司，我怕上去in係叫你做sale, 幫人賣保險

Ref:

利申: 自己一直做IT operator, 有個top up degree, 但我覺得冇咁好運會有得in GT…

無咁得閒的 放心

咁答你 我會唔會得罪人 俾人打

當然世界咁大 可能真係有好多荀野而我未認識到

但我只會講 我highlight 哂伏位 我係你我就唔會apply 添

多謝方丈，其實我果時冇睇得咁細，上網搵工見到有咩就apply左先，又冇搵個對家咩底，我諗我會推左個interview先，感謝

一睇就知係賣保險

當你好想走 又唔係有份好靚仔既CV
你咩工都會諗 咩都會申請

方丈🙇🏻‍♀️ 想問下私人公司點睇公營機構既HR經驗..做左公營機構差唔多兩年 想轉工

not very valuable..

方丈,如果岩岩升左職加左50%人工,以另一間公司主動approach我,最盡你覺得可以叫幾多既%升幅?

怕你地會慢會懶 會bureaucratic 會fit 唔到commercial culture

唔會多
因為你本身inflate 得太勁

Send 黎睇下 開黎見我啦

可以send cv俾你睇下嗎？搵咗好耐工但冇聲氣電話都冇直程唔想認識我

想問三樣野
1. 而家入HR呢行會唔會遲，比如話離緊十年會越離越差
2. 正常HR人會做到咩職位？假設10年，然後average salary會有幾多？
3. fresh grad HRA 咩價位？

thanks

sorry 重有一條
做HR以我所知excel + ordinance 係基本
但係要識到咩程度先叫做真係識呢兩樣？

可以啊
Facebook la
唔嫌我慢就得
最急既就係我啲post comment 我就一日內必回

1. 看你幾大

2. 我叫唔叫正常... 我未夠十年Head of Group HR, reporting to CEO and am function in charge
十年應該到m or sm , 最不濟都到am, salary depends on industry and company scale

3. 14-18k

Excel: pivot table and vlookup will be fine
EO: 其實要既係有HR sense. 比如我今日話要炒個做左8年既59 歲staff, 會involve d 咩？ 汞女答得出哂，咁就叫well versed. 但係唔係叫你識背個條文，因為到最尾你都會上網搵原文再check

咁長氣 個個都扮工

見完就好好放低，一日未有offer, 一日多send CV

我都俾人in 個五個鐘 見3個人
攰死左

可以點send俾方丈你睇？

Facebook direct msg

咁可唔可以麻煩你講下你個example係involve d咩？等我可以睇下大約要講到咩程度?

方丈 請問點先可以叫高啲價

報名又唔犯法，你咪報名囉，又唔使錢嘅嘢，點解唔做

其實呢啲小細節，你都識講啦，係啲細節野，其實真係唔會太過幫到

重點係你工作經驗

其實cv 黎講，只要清晰簡明，唔好太長氣，唔好多字到令人唔想看...仲有有足夠嘅資訊就可以，啊，唔好太花巧

笑左，姐係唔靚

想問下。。。
係一間中小型公司做咗兩年野，其間由assistant升咗officer。
最近想轉工，睇中咗一間大公司既assistant post，工作性質相似，但範疇唔同。
如果大公司發展空間大啲，福利相對好，應唔應該一試？
Officer title 變番assistant title 會唔會令cv唔靚仔？定還是唔應該執著title。
但呢個assistant post又要求至少兩年工作經驗，係咪大公司同中小型公司架構唔同，唔可以比？

唔該哂

你而家係咩position?

要看你成個cv ，看埋你本身價，行業市場價
如果學歷經驗無問題，presentation skills 夠好就可以大膽叫

笑埋右
咁要等見過我既人答

就係本身價唔高 唔夠20k 下一份想叫26-29k 會唔會太大想頭

唔好。
同公司升係好事 你轉工盡量搵平title or 升半級
你同啲fresh grad 爭..就好似你同狗打交
輸贏你都蝕

會哭的孩子有糖食
受既委屈 出既力 一定要俾上司知

咁你本身係咪好underpaid

你係咩職位而家 做左幾多年

咩時間反映會最好？ 利申 probation未過

最慘係我見唔到佢再出job adv

但係個job requirement 寫at least 2 years working experience 會唔會有機會爭取到個好啲既title 如果見得成

照apply

唔會
公司越大 越少彈性

同埋應該咁講 其實我係你 我會apply 埋，又唔洗錢
但問題係哩個career progression 唔係最靚

我係你的話 會apply 更多HRO job

[宣傳］ 新片講Headhunter

還好 我自己未做過
但係有朋友同屋企人係

方丈你把聲真係好好聽

唔好意思 想請教下 今年FG搵咗份工做咗3個月到 發覺份工作本質同出路 同我想像中唔一樣 所以辭咗
方丈覺得係咪唔寫落CV工會比較好?唔該

Probation review, r 埋加人工

會 因為多數入左唔會走

多謝多謝 今晚Facebook 10:30 開live

咁同你下一份想找既有冇關係？有就寫。

笑 一定要講明唔係popo
你可以講明，你記得講明係考海關，或者入境

方丈 BB 2年前 fg 搵過你執 cv , 把聲好好J

我內涵更好丁

其實宜家呢個時勢，你答唔會，大家都唔會點樣覺得你講大話

笑咗，你個名真係勁好笑，答返你問題先，中資會爭小小，但係如果你寫得出好具體你做過乜嘢，其實一年試AO都可以，反正申請又唔使錢，梗係勁報啦

why not both

方丈覺得 contract 工做到幾時應該搵返 perm ，做緊第三份 contract 了

有 關係都算大 咁就寫落去 因為本身係驚hr一睇到FG 做得三個月就唔做 會dum鳩咗份cv 所以廢事寫 唔該你

方丈你好
話說臨近年尾 要做appraisal
咁我就問我姐 來緊有冇得升啦
咁佢既答覆對我既表現都好正面既
但佢搵左個理由就係 因為成個dept 仲有得返一個同事 同我同grade既
所以升左我的話 就冇人陪佢 而果個同事 因為表現差 阿姐講明唔會升佢架啦 攪到要我留係依家個grade度陪佢

唔係因為表現唔好 冇得升 而係因為要陪人而冇很升
我好唔gur 請問方丈 可否指點下 我應該點樣去反駁？

你由今日開始send cv 找perm
事不過三

你有幾專payroll
如果你跳返其他大公司兩成應該可以，都睇你而家本身人工係幾多。如果你轉返中小型嘅話，我反而係諗緊人哋會唔會請你，因為其實你如果做得太轉，你入返中小型，你會唔慣，同埋其實有好多嘢你都未識

關係大於一切，好多IANG, 人工低，做嘢辛苦，我自己唔鍾意，但係我知道，有得揀，你都唔會揀佢，所以唔會話好歧視

做嘅嘢工作內容都差唔多，但係會知道你未必會慣到其他嘅工作文化

咁你走咗，你係轉去私人？

9up 係呀，都好明顯，人哋做得差，關你乜嘢事，佢未成年呀？要監護人陪佢咩

係時候，年尾出埋獎金就好搵工走啦

其實呢，就完全唔使諗住反駁，有份更好嘅工，升職咁樣走係最好嘅反駁

因為條友比我年資長
驚升左我 佢唔gur wo 屌

一來 我想係呢度升左一級先出去 再升多級
二來 想係度讀埋書先走

介唔介意留tg 想問多d意見

啱啱先開始第三份 但 contract 工好 pay 好多 而家人工同第一份比高咗八成

叫你走囉，佢咁樣係完全冇意思㗎喎

可以話俾你聽，你得壹年經驗，淨係識計糧，做BP就一定唔得㗎啦，最少我唔會請你...

就算俾你做到，你其實都有好多嘢未識...點樣同啲line manager or other senior grade 是去傾野，去表達自己嘅意見，你應該未必夠膽, 亦都未必真係咁夠sense ，對唔住我好老實講，但係我真係唔想你對自己有啲錯誤嘅評估

出面個市係差咗少少，但係都仲有唔少空缺，如果我係你，我諗我應該會試吓一啲AO or O 位

搵返外資，大公司，或者跨國公司做，人工一成多啲就算，因為而家係你嘅經驗黎計，你最重要嘅係，搵到一啲實務嘅經驗，尤其是如果你係做開外判，你根本就冇真真正正去同自己同事deal Hr matters 既經驗

Facebook la
Fongcheunghr

咁梗係啦，又有約滿再減，本身有會人工高啲，但係我唔想你個career progression 好似好投機咁，所以我覺得你做完呢一份, 就找份長工啊

未入行，諗住睇下見個時佢咁問我要答到咩程度

咁如果係咁 你看一次雇傭條例，然後將你記得有相關嘅就求其講啲得㗎啦。你都未入職，我哋對你唔會有咁高要求

哩個會牽涉嘅係，長期服務金或者遣散費，相關嘅強積金，平機會年齡歧視，職員表現評估，final payment 咁上下

想問方丈做醫院嘅QA training assistant 大約咩pay?

你可以同公院CO比下
但唔同私院 人工都幾大分別

過份 同埋明顯啲囉

有冇得砌埋一日

咁點解一定要入返政府？

真係只求穩定
你點解而家唔hea 做？

如果出到去 我覺得唔入返好過
或者報其他部門

唔會
考慮，係完全正常嘅要求

但係你要俾個時間人，唔可以永遠咁樣拖住人

[member]裁員 但公司冇俾7日代通知金
要我返公司坐多7日
有冇犯法？ 有冇得告？

僱主與僱員指引 -
如何處理減薪及裁員
3.7.5 同時，被裁減的僱員應該獲發一封附有公司信頭的推薦信，
證明裁員是由於公司所不能控制的情況所致，與僱員的工作
表現無關，以協助他們找尋新工作。
呢個指引有冇法律權力令公司出推薦信俾我？

唔該巴打
/member]

柒左

一星期左右係最盡

但係你可以accept 先，之後唔返工住，未返工時decline, 人地無咁傷

會 如果reference check 炒左 佢可以revoke offer
但係哩句其實都係萬能key,到到contract 都有加

就好似「優惠受條款細則及合約約束」咁樣

1. 我係絲打

2. 我未通知金係唔得的，除非佢俾咗通知期

3. 呢個只係指引，無約束力的。但係你照問啦，如果係公司搞唔掂所以先要炒人的話，你問嘅話，佢多數都會俾你

如果佢唔改埋title 的話，其實你可以做埋，捱夠一年先走

你做左幾耐

謝謝絲打

會唔會有啲係公司嘅問題，比如做嘅嘢同見工嗰陣講嘅唔對，或者係公司文化問題，或者係晉升，學嘢問題？

好大機會會懶，做嘢慢，適應唔到私人公司文化

其實你反而係可以用呢個做原因去搵工，佢要轉離職，做本身唔係請你做嘅嘢，因為嗰邊唔夠人，唔係你表現問題，所以你想轉工

今年fg 宜家份工番左3個月 岩岩過左試用期 但好想辭職 亦決定唔會再係呢行繼續發展
我應該捱到年先走定係宜家走 但唔將呢份工放入cv 當我一直搵緊工？

請問如果有個job ad星期一擺咗出黎我當日apply，到今日星期三都無call我interview是否無機？
Thanks

我in左3 round都係phone in 最近個次係skype上海office既sm 係咩玩法

想問下關於interview同等消息
間公司就係大企業 想係香港setup新部門 公司內部獵頭經Linkedln搵到我 前日做左phone interview 尋日做埋video interview 直接對Director 到今日見埋兩個manager 表現理想 臨走前果位獵頭有問我薪酬果方面有無需要調整 然後就話今日同UK個呀head傾完會打返比我 但完全無左消息 其實係咪可以打定輸數

人哋其實未請過你，咪同你做個同事，人哋點知你值嗰個㗎，最簡單嘅就係睇你而家個人工去評估

如果你真係值咁多錢嘅話，一定會有其他人願意用一個更高嘅人工請你，咁你嗰個嘅所謂現有人工，就會向上升。

所以如果你自己覺得而家自己係好低人工，但係你就一路唔試吓轉工，唔一路跳上去，一路唔過塘，條魚唔會肥。尸

咁但係呢一個都唔應該係你要走嘅原因喎，冇得淨係怪晒上司個喎

因為如果係我，我就會諗，點解你唔同上司試下溝通，講喺佢嗰度收嘅資訊唔夠清晰，我睇唔到你有嘗試過去解決呢個問題，你嘅解決方法就係辭職

咁樣好老實講，聽上去都幾負面，我會建議你再搵其他藉口

你直情係連行都轉埋，咁就早就好過遲，你而家好開始搵工啦

唔會，因為係社會事件，一定唔止你一個係咁

岩岩睇中份工好有興趣 今日先出job ad 寫一個月deadline 今晚即刻報既會唔會好大機會石沉大海

應該都大嘅，因為如果唔想要你，就唔會晒呢啲咁嘅時間，找來check你啲嘢啦

因為個老細可能根本唔喺香港，所以搵人地去見你，或者可能電話傾就得，唔使浪費你時間啫，如果大公司就信得過，但係細公司嘅話呢，呢件事就鬼到不得了

In完，就好好放低啦，一日未收到Offer，一日都唔好抱任何期待

唔會，因為其實我哋睇人，永遠都唔會真係等到個時間完咗先睇，多數係一個禮拜左右睇一次，如果急嘅話，分分鐘三四日睇一次

fg揀第一份工呢應該考慮公司名多啲定工作內容重要啲

的確係大公司黎 一黎就同Director phone in 想問係咪過到佢個關 個上海sm個關都應該冇問題 唔明點解仲唔比我上office見hk個team manager

做左headhunt 3年半到, 而加加到20k, 但唔算100%headhunt, 都係做2-3成hr admin work, 公司做contract role多無咩perm.+人力資料外包, 但MPF, payroll個D唔係我做(上年做開個果HR走左, 其實個時同我同期入, 都無HR BG, 佢走個時我同阿姐講想轉佢個Role, 佢話我性格唔岩做, 好多鎖碎野, 同個時人工唔記得15定17.5k, 佢話做HR無咁高, 之後請左個阿妹返黎, HD grad無degree, not HR field)

我主要做搵人, 想轉返去in house recruiter/HR, E幾個月見左幾份都無offer, 如果我轉HR, 即係出payroll, 搞MPF個D係咪多數會pay cut, 我之前in HRO, 都係叫21k, 但無feedback

樓主有咩意見 我初初grad個時係想搵HR, 但唔係hr degree grad, 其他BA, 諗住e份請就做住先(headhunt for banking, IT position), 點知一做做左3年半, 初初頭2年都ok, 今年就差左少左Deal, 同個人做到無咩心機, 想轉下環境, 唔想一世追數

方丈 我自己係讀HR 下年grad 想做head hunt
但怕宜家呢個時勢的公司cut headcount 變咗冇咁多客
同埋好多公司都有in-house recruitment post 會好難做

今年市道點
傾向cut人/請多左/照舊

但問題係佢話即日會打返比我 問左佢幾次都話uk果面個呀頭未覆佢 如果佢話要等一個星期我都唔會咁上心 呢兩日問完又拍晒心口即日覆我 結果又無反應 唔知想點

唔會
因為唔會有人睇得那麼細

我會投工作內容

入I bank 做清潔 vs local bank aml

因為未傾好夾好

咁都係你做得未夠好

我知唔一定係你嘅問題，但係好多人第一次聽嘅時候，都會有依個觀感，咁就證明係，你包裝得未夠好。

其實我想問吓除咗上司，你間公司仲有乜嘢令你適應唔到

工作內容同你面試嘅時候聽到嘅有冇分別

個問題係，如果我17，18K我搵到一啲有做full function，generalist 經驗嘅H R妹妹仔，咁我點解要比廿幾K請你.......

有冇諗過in-house TA

可以啊， Facebook send俾我啦，不過我依家係英國，有時差，睇得會好慢

係，同埋如果你唔係好追到數，你之後可以睇返樓上啱啱講過，係好難轉返做in House

照舊，但偏審慎

其實呢Remote interview，同埋Remote傾feedback真係好難做，有時又有時差，佢都未攞到答案，又點同你傾呢

有時可能係之前已經schedule左repost，所以未必關事。不過見完就好好放低啦，佢一日未出Offer，你一日咪繼續搵其他工囉

想問background check大概要幾耐左右個system係hireright，我交哂資料都個幾星期，仲係in progress

要等幾耐new headcount公司會唔會比deadline hr架

因為有時對家一路都唔覆，咁咪變咗一路都未做完囉

唔會
因為18開得高姐

會，不過可以exempt

Replacement 先追得辛苦啲

Thanks for the compliment

Um....哩2間都大既 正常既

佢哋一定要同你解釋咗，份工係邊度，係乜嘢公司，在得到你嘅同意下，佢哋先可以present你嘅履歷俾公司，所以冇可能有面試之前你都唔知間公司係乜嘢嘅情況發生

唔會
試下識下隔離team head啦

直接去認識下隔離嘅老細啦
咁就係lateral transfer

同埋你而家老細好憎你咩？

係日本做左2年PROGRAMMER
如果1-2年後番香港
唔想做PROGRAMMER 但想做IT行業入面其他職位
SALES又好SUPPORT又好都會考慮, 易唔易搵到相關職位? 其實想知香港缺唔缺呢類人
好耐冇番香港, 依家其實重唔重睇英文能力

其實原申Director係係公司見 不過佢出trip 變左phone in 之後插左個上海人見 同香港同position 不過佢聽落唔係好知咩事 hr第一野都phone in左 呢個情況仲要in定出得offer ga la

[member]我知道自己做野上都有不足既地方
公司文化同人事問題member]

其實係架 我自己都知 但有幾間公司都叫我去in hro唔知做咩(要出payroll個d) 又話比到個數盛 咁其實得返一條路 做in house recruiter...

Hi 方丈
想問個general d 嘅問題
你覺得出年個市好唔好？
另外想知點樣開口叫老細加人工

3+年

有冇得同隔離老細八下

應該咁樣講啦，如果你轉入行嘅時候加咗好多，搞到你本身overpaid ，咁你再轉咪要減囉，但如果你只係正常，你可以試吓平手

Project tim?

要關事嘅人全部都夾好晒，一係就最大嗰個一錘定音

人事問題超級黑點，唔講好過講

咁人哋點解唔可以揀？一定要就你，你今日見完，我一定要今日聽日話俾你知個結果？

審慎，麻麻哋

Review 嗰陣直接開口問，點先有

巴打你係計埋com有20k？定底有20k，我都係啱啱做recruiter

In house recruiter係咪一樣要追數同有佣

而家見工啲公司係咪點都要你出示畢業證書正本？
我基於某啲原因毀滅咗張證書
如果係證明書嘅話o唔ok?

如果等緊offer但新年plan哂去旅行，係咪簽約果陣要講定。。。番得一個月左右就請假會唔會好大影響

得個 brand 勁，但工作內容廢，咁寫唔寫

未包 但我公司做contract 好難做到數 基本上無分過

Contract佢地點分

方唔方便tg傾

做HR點解都好似好低人工咁？有無機會出差？

唔低嫁 方丈税都交10萬

請一兩個鐘其實都唔會問咁多既，除非閪老細/閪公司

多謝方丈解答問題
如下:
(私人公司 & 政府部門) HR
想問如果見工者提供國外或者大陸工作證明，HR 通常會點樣核對係真定假?
HR有冇權打去入境處查出入境記錄?

請問方丈

如果離職一間公司要等幾耐先收到reference letter先係正常？

感謝方丈

未到試用期完就話你過左試用期，正唔正常？

In house 多數冇佣

多數會要睇，你可以話整污糟咗，但係出事返其他相關證明

想嘅話都要

你指農曆新年？

你嘅經驗的確好幫到你，但個問題係大半年對於好多人來講都唔夠說服力，如果你話呢度好好，你可以試吓爭取喺完公司升職，加多啲人工，做夠兩年左右就走

吹到內容勁為止

你要解釋點解而家呢個環境唔啱你，但係你又唔好講話呢啲咁尖銳嘅問題，專注返係你事業嘅發展空間會好啲

如果唔係同你下份工好有關係，唔寫好過寫

通常見完先

絕大多數都唔會，不過都係睇行業

你應該係話有同事refer你入去，呢個係加分位，因為如果你唔好，人哋就唔會叫你入啦

睇你依家幾多人工架咋喎

屋企有事

有啊，呢幾份工都飛

因為你自己係負責守住個budget 嘅人，你點好意思提出一啲特別要加錢嘅要求

嘩，邊個講㗎

Email .....唔一定要打電話都得嘅
同埋仲有佢可以提供人工證明㗎嘛，一定會有過數記錄

Within a month

收到offer之後同佢bargain人工
話過試用期睇表現加
係咪姐係冇得加

點解d公司永遠出面請人會開高d，寧願加勁小人工逼而家做緊個個走，轉個頭又開高d請外人

方丈，我下個月返新工，因為我以前個英文名好難讀，新工想改另外一個簡單d既英文名，咁樣做好唔好？

ps：身份證冇落英文名

樓主 如果呢排見工直接講上份工係比人炒 大唔大影響?
我聽講呢排好多腦細都體諒

樓主，識唔識佢?
憑你咁多年既經驗，你覺得佢似係一個好人定壞人?

有無遇過投訴同事,又或者有無方法投訴比較好

如果有份做左4個月既工一定要寫落CV度
點解釋係最好可以講交通問題?因為真係一來一回要4個鐘,對方都check到

咁比人問點解當初簡呢份點答

好彩無比人咁問過...
如果比人咁問應該都係答同之前做既野相關有興趣想做先選擇

唔好意思，借個位

希望可以幫手推吓

我有份幫手搞除夕人鏈 依家問卷要人！！！

有啲咩地方佢未講清楚嘅，你咪問囉

直接問佢會唔會有調整，你可以直接同佢講你係出面有其他Offer

你做得好嘅，咪正常囉

唔會特別大機會，通常見第二輪都仲會有三四個揀

你做得好嘅話就會有

咁係佢地笨
同埋有時可能係辦公室政治想逼走人姐

問題不大，睇你個人喜好

你可以話係工作內容問題，同佢同你講嘅唔一樣，但係唔好講人事問題，最好真係唔好掂會好啲

14-15起跳

要睇吓係乜嘢原因，係你表現問題就唔好，係公司財政問題就冇所謂

同直屬上司投訴

可以接受，但係你本身take 嗰份工嘅時候，你都知嫁啦

其實最主要廢青太耐有offer局住做
頂唔住比人日日追擊裸遲左呢個時間真係好難搵工

方丈
轉左份工未夠一個月
但做同佢講嘅唔同....
想再搵過份照直講就ok?

點入行？

有咩相關課程？

想問新公司manager 打黎話請我 夾埋幾時返工（1月尾first day)

話會有hr contact我搞埋d手續 但等左一星期都冇聲氣 係咪應該打去問問

我都係咁喎 咁啱嘅

師兄邊行

做緊零售，應該就快比人炒，如果想轉型做咩最好。

得中五畢業 無五科合格

Hr 上星期打黎話比offer 準備好文件後今日前會打黎 ， 但最後都冇打黎。 係咪已經收左皮？

有人in完send email俾你問進度你會唔會答定係會當睇唔到由佢

前排同間start up嘅founder phone in完
佢約我lunch interview 有冇咩tips

方丈你好
我做緊business analyst 黎緊就快probation review ，之前無聽過過咗試用期有人工加，可唔可以講下有咩要注意同技巧？求指點迷津

好似搵唔番之前我問你野係邊頁。
重新問多次。thx。

如果想入行H R可以點做？
如果讀返有關H R方面嘅證書會唔會好啲？
想入行嘅話有乜嘢要留意？

感謝

可以，呢個原因sound 好多

係呀，你咪打返比個經理問囉

有冇諗過其他服務行業

兩個星期以內

打返去問啦

有機會嘅話就答，冇機會嘅話就直接出regret message

注意食相，注意食相，注意食相，好重要所以講三次。千祈唔好揀最貴，食落去最麻煩嘅嘢嚟叫，否則好肉酸。想像一下你喺佢面前食漢堡包，食到一手都係，或者喺佢面前好努力去拆隻蟹，都好肉酸。

如果你表現都算係唔錯，就直接問佢有冇啦

呢個問題，我唔直接答你，我用片答你

其實想入行，第一樣野你要補一份相關嘅工作。初階啲都要，因為你冇經驗。至於讀書，我覺得其實都係一路做一路學會最有用...一係俾幾百蚊去啲紅色組織到讀過勞工法，千祈唔好幾千蚊或者用上萬蚊咁去讀啲乜乜協會，通常都冇用

咩行業都可以試，有咩推介

如果簽左A公司 (offer letter + contract)約, 先收個更好嘅B公司offer, 最後選擇revoke A 去B, A公司係唔係一定blacklist我? 除左blacklist 最worst會做D咩?

幸福的煩惱中

睇你識唔識英文，酒店業嘅前線，或者餐飲，都可以試

你夠早同人講，就唔會黑名單你，咁你就算返咗工，都可以走架啦，所以如果你要放棄Offer，只會越早越好，俾返人哋少少時間搵下一個

知道，感謝分享

應該
你而家裸辭左？

係啊 9月無做 去左旅行

即刻搵工啦

人工有無20k

做左幾年野，點樣係cv度反映英文程度？

想問下方丈 近排有agent 搵我
見佢都幾有heart 幫我同解答面試常遇到既問題
尋晚都有追返方丈關於agent YouTube
知道原來agent 係會搵幾日唔掂既來抬高心水人選

想問下照咁睇有無機？

想問下 我上年未放完既年假roll左落今年
公司話今年6月尾前冇放晒上年rollover既年假所以forfeit左 佢有冇權咁做? 我每年年假多過十日 今年仲未連續請假多過七日 (請假最多都係請星期一至五 都係5日 平時公司星期六日唔使返工)

計埋小費，獎金嗰啲有機會

直接加一行係語文，跟住然之後寫返自己英文講得好fluent 咪得囉

冇權的，但係好多公司其實都會借啲意就收咗佢，你安排時間放假好過啦

即係未放完既假一定要補水? 但成日聽人講要清假 唔清就forfeit 果d係咩清況?

我公司唔係借d意收左佢 係佢太好比我年假太多 我而家積到成30日呀大佬 放極都放唔晒

通常second in完幾耐會通知candidate 有offer ga？

有無推薦邊個課程？勞工法

我同你都有差唔多既問題

想問一般內部升職加人工最多係咪30%?

點會有暗貶啊

同問，見好多專上學院 協會都有搞 ，千幾蚊起跳
邊d組織先係有用？係課程內容定機構唔受認可？

方丈有冇收到風

好白痴問題
如果我份工兩個月通知，我2月14辭職係咪名義上last day 係4月13， 但因為復活節假期所以正常最尾一日返工就4月9號？

係
你17號先辭可以賺多佢兩日復活假喎

點睇一間公司搵幾間唔同head hunter 搵candidate? 如果apply 晒咁多間會唔會著數d?

補都犯法 除非你唔做
所以要諗下點放

我會保守啲答 想香港可以和平 咁上下既廢up

做一年

2-4 weeks

平均

幾百蚊 勞工法例入門

有啊

捱一年 坐實個高人工就轉

無
好野黎喎 唔洗教都識自動波

諗太多了

係 除非你本身underpaid 到極點

都一樣的 因為哩啲課程都只係foundation ，點都唔夠on job learning 咁有用

比如小朋友學行班 邊到學無所謂 行到路就得

唔會啦
咪又係到到照請人

係

Headhunter 呢，不成功不收費
所以俾哂隻job 咁多間都無所謂

之前有個見到人組織緊 問過 佢地無回應

要2年
因為你個trend 係 過唔到年半

好白痴問題，咁調轉諗去apply晒咁多個head hunter 對求職者有無幫助？到時Hr會不停見到同一個人

睇埋你再上一份

唔會
因為行規只做係第一間

唔洗的
我有master 但都唔係in HR

無 不過我個master 可以拉得埋既

如果你老細唔會同你set 好你既career path, 轉工先係升職既王道

連商都唔係，Communications 系列

所以咪要你讀囉 大條道理話讀完先有得升 拖你2年

我岩岩先會升我team 入面2個staff...都係得一個bachelor

係啊 好似無左然後

過左proba 就多數按比例出

如果前一份工做左over 5年，現職依份做左8個月
轉工會唔會唔係咁好？
做落唔係咁適合自己咁 無太大發揮空間

有幾個去到好final stage, 但哩間公司始終係我priority

可以慢慢找 找得黎 你都做夠一年

方丈我dm左CV去你FB重未睇呀

老人家慢啲 今晚清Dm

Thank you 方丈

唔係好明賺多兩日？
2月17兩個月通知唔係4月16咩？ 復活後返多兩日

fb 再DM多次?

係
復活後返多兩日姐 但復活紅日你唔洗返架嘛
咪賺左d公眾假期囉

但2月14辭可以食曬復活假期，但因為last day 係13號假期照食照出糧喎？

你第一次見工？

請問公司有冇權要求我放AL
啱啱出更表 見到我1月廿幾號無啦啦有一日係AL

第N次，以前啲大公司都冇咁

即係如果你最後嘅工作天其實係假期，佢可以同你協議比你早啲走，慳返嗰幾日。所以如果你遲多幾日辭職，你喺假期後都返多一日，咁佢咪冇任何藉口同理由去唔俾假期錢你

你就算去到面試，你都要填㗎啦

喊完之後，上Online Banking睇下自己有幾多存款，啲動力就會含含聲咁嚟㗎啦

有

噢

你呢個行頭其實好窄，其他正常人力資源嘅職能你都做唔到，比如計糧，比如招聘人手，所以我覺得早啲轉啦

以前真係未試過

憑我自己見過無數嘅申請表，基本上份份都問呢啲個喎，佢只不過係早啲俾定你填，想慳返大家時間啫，如果佢本身都係大公司，咁咪冇問題囉，但如果係X X金融， X X財務，XX 保險嗰啲你就自己考慮小心啲啦

再問多你一次，佢係乜嘢公司？如果係發展商，特別大嗰啲電訊公司，或者係銀行，總之大公司咁咪唔驚囉

我之前個啲都係請咗先畀，除咗政府工

今次呢份係一間好大嘅公司旗下嘅一間小型MNC，我上tdc個網見佢員工數目得6-10，不過地點就好理想

咁就照去啦，或者你真係好大好大好大好大好大concern 你咪留空唔填咁比番佢囉

咁我都會照填嘅，不過我以前未試過所以第一下覺得有啲突然

BTW好耐冇見工，極不安唔知點準備好

樓主熟路熟車呢行，起細車房做緊學徒，pt緊hd engineering，高gpa，考慮緊滿師讀唔讀上去拎個mech/electronic degree，定話直接拎個hd轉大公司好呢

睇咗我啲片未啊

唔係好熟，但係你係大公司，仲要係engine系列，你冇一個degree，根本諗都唔使諗住同人爭

會因咩而肯請個非本科既人

因為佢面試表現好，或者有相關嘅工作經驗

方丈你好，小弟係19年fg，依家做左半年左右HRA（可以叫做all-rounded 乜都要做下咁），如果有個AHRO既offer，但主要負責recruitment，你建唔建議轉工？

多謝你意見先

又想問engine degree grad既人多唔多人唔做engine? 例如去做hr之類

如果想轉工,下年邊個時間轉好？係咪等出完bonus大約4月？

HR Interview呢兩條點答先得體?
1. 有咩push factor令你想轉工?(但又唔可以講公司衰野)
2. 如果我比完offer你，你舊公司又比counter offer你，咁你點揀? (d假設性問題)

其實邊個先係決定請人嗰個？HR？MGR？

主要係請人...即係佔幾多個percent ？如果係六四比，或者係七三比，我覺得都可以接受....仲要講緊係加咗唔少人工，公司牌頭又要夠靚

因為你第一份工，都先係做得嗰半年，你咁快就轉，仲要唔係做返all round 我覺得對再你下一份唔係好有着數

都會有，但係相對少啲，因為自己本行都請得番啲人，人工又高啲

睇吓係乜嘢位啦，大約一個位見10個人到

其實一月至到二月都已經有好多出咗嚟㗎啦，因為亦都有唔少公司係12月尾出花紅

1. 升職機會啦，資源問題啦（比如有啲乜嘢培訓）

2. 你第一條答嗰啲，就算佢加錢俾你，其實佢個counter Offer都解決唔到㗎喎

通常係H R決定揀邊幾個人比line manager揀，lone manager揀完， H R就通常係否決權多啲㗎啦

方丈物流文員轉去做其他admin 文員易唔易請,宜家得物流文員請我,想拎咗經驗先

😂我冇一間唔洗填 仲有好多要影印我身份證

次次都要填

反而想問方丈 新公司要求show舊公司糧單 係咪正常？

可以 文員之間轉都唔難

佢有權問你拎，但唔係間間都會咁問

ok
新公司hr有冇權係ref check 問舊公司hr我的人工？

無知一問 : 多唔多外資用LinkedIn 呢啲platform到headhunt ? Thx

大公司offer等大約幾耐 係咪香港無hr會send個email話你知落選

你黃定藍

試過有大發展商寄信話我知我落選

有啊，因為多數你都會要簽一張野，代表你同意新公司為你做背景調查，咁有呢張野，新公司問你舊公司乜嘢都得㗎啦

1. 都要睇際遇嘅，同埋考左牌未

2. 如果你做咗三四年，又有個學位，就咪鬼喺勞工處搵啦，嗰邊人工低係因為佢哋啲職位多數都係好rank and file 既職位，或者學歷要求比較低，而唔係喺嗰邊登廣告就會用低啲人工，同一個職位，去第二啲招聘平台登廣告，就會高人工

3. 對我來講，有少少

多啊 因為好用

1 個月左右，有冇regret msg 睇公司
50/50

呢個唔使問，由頭黃到腳，黃過minions

thanks!

未過probation想轉工又啱啱收到其他公司嘅interview invitation 請事假定病假好怕比啊姐懷疑

冇得揀㗎喎，你又要見工。

一係你咪約對家一啲放工時間，睇吓人哋就唔就你囉

永遠唔好信暗示，咁樣樣，同啲男人同女人講，我真係會離婚架，有咩分別。最重要係當你決定咗要去第二間公司嗰陣，你越早同返公司講，就越冇咁衰囉

想問 我in左個post，但係無回音，今日係佢哋公司個網見到update 咗個application deadline去下年三月，係唔係代表收咗皮？

見完一個月都無offer 就唔好等啦

咁又未夠一個月

見完就好好放低找下份啦
唔洗糾結

多謝方丈 其實我都知自己問嚟都係on9

方丈 辭職時卑老細chur我轉去邊間公司
我又真係好傻仔咁答咗
想知有無影響架？？

唔係既
在意先會患得患失

看你行頭大唔大
但真心傻仔 蛇咬都唔認唔講嘛

我見到其他post講過
人工舊公司hr唔透露得 因為係私隱

其實我俾bank statement做proof已經得？

Fg 想做hr 但唔係讀hr
人工大約幾高同埋點先有機會請

嗨方丈
想問
1）hr多唔多睇埋candidate的linkedin
2）老細介唔介意我interview前睇佢linkedin，會否覺得被stalk
3）hr會否私自search candidate的social platforms嚟睇，而影響最後請邊個
4）關於written test，其實hr會唔會昅住or check你有冇上網translate

問題係，你簽個一份同意背景調查嘅同意書，多數會有寫埋，你同意公開哩一項私人資料

起手14-15
肯學肯做，醒醒目目，聽教聽話，識得簡單excel, degree holder

唔覺喎

1） 睇吓個candidate 嘅ranking ...如果係senior 啲嘅就會睇。我睇返嗰間公司嘅招聘團隊capacity ，人手多嘅咪可以睇多啲

2) 佢哋未必會留意到，同埋就算知，都係人之常情，冇人會怪你

3） 唔排除有啲公司，尤其係紅色嗰啲，機會更加大，但最少我所帶領嘅過嘅任何團隊都唔會咁做，依然入罪咩。但而家我會做多少少，如果嗰位仁兄冇乜良知，黑白都分唔到，咁就真係要考慮再考慮

4）冇咁得閒

佢黑住面咁不停問我
Fg 仔就咁就卑嚇到答咗
但其實我答完佢都唔知係咩公司囉

咁即係證明你嗰行其實有好多唔同嘅公司，咁講咗都唔驚

不過如果我係你，我就會話我轉行，或者我會話佢間好細嘅公司講咗都冇人識。

有啲行，例如話喺香港公共能源，玩來玩去都係兩間，咁你一講轉工其實人哋都會估到，例如或私家醫院，係咪去又係嗰幾間，又會估到

你做嘢做咗幾多年，全個History係點樣

其實我一開始都無講係咩公司
我淨係話普通it公司 但佢都係chur住我
Btw 謝謝方丈

Fg黎講邊間headhunt公司易入d?

咁唔怕啦，咁多做IT嘅

還好，但係hr 會好疑惑，你返乜嘢工攰到咁樣，要休息咁長

其實一開始真係唔好做headhunt 會好啲，因為好難做返真正嘅Hr...

你英文好唔好

規矩準時同埋有交帶其實係基本要求喎少年
你本身人工同其他人比係咪已經高咗？老細鍾唔鍾意你？你係咪可以輕易比其他人取代？

都係，最緊要解釋到

sorry 借一借位

元朗便利店職員圖阻偷啤酒遇襲亡 巴基斯坦漢涉謀殺被捕

7-11至今未公開回應

代問
fg出黎普通文職做左2年半（1間1年，1間年半）
然後失去左目標，唔知做乜好，gap左一年，中間無搵工無做野
而家搵番同行業文職
空白期點拆好

佢睇完個方丈utube，但係講自己頹左咁耐，唔少hr唔受

咁其實點解

作啦 屋企有事

方丈想問下我第一份FULL TIME做左8個月，之後quit左讀part-degree ，同番part-time sales(因為幾好pay 同彈性就讀書)，都差不多兩年
搞點埋個degree，而家入左間公司做sales executive 都係做岩一年
但發展空間，同公司個運作真係好廢所以想又轉

如果出去見工HR會唔會覺得我會做唔長而扣分 因為兩份FULL TIME都係得一年咁上下

聖誕會唔會搞到offer遲d出
18號見完工仲未有回音

hi 方丈
其實我想請個人(中層)做translation 但乜野類型都要做 (製造業、金融、零售、食品、pr、social media等等，因為現階段有需求
candidates會唔會覺得太雜而唔take offer

你之前嗰啲，寫公司名同埋職位就算，唔使寫任何工作內容，因為你有一個學位，我哋計數的話，都多數係由你學位開始計，所以你係做咗一年轉工

會

但到而家都無 即係收皮居多

搵下份啦

如果你話係零售加食品嘅翻譯，頂到盡加埋製造業，應該都仲有啲可能，但係金融嗰啲係一項專業技能，如果你人工好高好高好高好高，你咪會搵到個通才囉

唔係因為個candidate 會覺得雜而唔要你個Offer，問題係你個job duties 根本分錯左，就算真係有人要你個Offer，佢都唔會做得到，做得到都唔等於做得好，除非你真係好彩好彩好彩好彩好好彩

其實send cv 星期6 /假send
去到返工果日會唔會沉左底個hr睇唔到

我都知 因為有單接岩岩一個人workload
多謝解答

咁之前個D工作經驗都係望兩眼就算咁?
姐係多數唔會特別COUNT咁? 如果面試個陣吹到有幫助HR會唔會覺得ON9

唔會
衰啲姐 但人望高處

咁不如你搵freelance ，按件計數，睇吓有冇人接分開唔同嘅job好過啦

我係你，我唔會拉埋黎講，因為得個八個月，又唔係耐，又唔係特別用得着同埋關事

Full time , part time 加埋而家呢份全部都係sales related , 第一份9個月 full time 加 兩年個個都係retail sales , 而家呢份係corporate sales , 都算係sales 應該可以講下？

小弟搵梗grad job
因為今年我會由1月返part time返到3月
想寫哩個experience喺CV到
我都幾肯定會做足三個月唔怕中途比人炒 因為佢炒咗我仲蝕人工
咁我應該喺CV到標明(as promised )定係(as contracted)好

利申 英文差又冇常識

唔好意思方丈，仲有問題 就係早兩日請左星期一病假(10個月內請左3日 咁岩都係星期一 真係咁岩病唔係射波) 然後公司出左口頭警告，警告內容係連埋之前AL要求預支假期 (而我係唔知有問題 佢都完全冇提醒過直接批左) 對間公司黎講，而家連病假拉埋一齊講真心係唔係合理嫁

難啲

Corporate and key account 似啲

(Contract) 即可

25-30 我會話
因為而家大家都審慎左

出年轉工啦
出warning 好難申訴 奴工處又幫你唔到

唔該，咁呢d case 係咪真係除非佢用呢個理由炒我
唔係都只可以硬食 我係驚影響之後搵工姐 雖然我自己覺得都好小事

b2b 同 b2c唔同架喎

問題係佢咁樣真係好刻薄，有得走好走。

除非佢炒你，否則你冇乜地方可以申訴

唔怕 爭太少 round up正常

想裸辭，依個時間咁做係咪好不智
mkting job

方丈，銀行見完dept head，dept head 安排我見埋hr，請問大唔大機會有offer?如果有offer大約要等幾耐？

可唔可以八卦下方丈公司用邊套HR System

方丈想問下你公司用咩HR system

一年左右啦，但係你依家個情況有啲尷尬，唔長唔短，如果真係好唔啱好唔啱，你而家開始慢慢搵啦，搵到就轉

係。除非佢影響你身心健康，否則我都建議而家搵到工先走

七八成機會啦，不過我都唔知多唔多人想見你個位，例如話teller 嗰啲，其實個個都見緊，咁個機會就再低啲

一個月之內應該有回音

我唔同公司都用過唔同嘅，本地嘅有，外國嘅都有，其實我覺得System好唔好用，最主要係睇下customisation 果一部份做得好唔好

收到 thanks
另外可以建議一下，我應該點答離職原因比下一份工hr或team head.

主要原因：
1. 同阿姐夾唔黎，經常反口覆舌，亂發脾氣，安排工作凌亂，大小姐性格一樣

2. 工作與之前見工時不一樣

3. 公司經常強迫員工喺放假時間出席公司活動

工作與之前見工時不一樣 應該最有力??

我都覺係，但其餘2點應唔應該提及？

第一就可能會諗番係你問題
第三真係

第三真係so sad

其實係咪current做緊嘢轉工嘅話 就唔夠一年都無問題

但打算辭工之後抖一抖去返個旅行先 就最好儲夠一年先
本身仲諗住做夠9-10個月就唔做

多謝方丈解答

同你一樣係做hr
9月入職，公司冇HRMS 亦冇Roster system 做到仆街
而家日日八點收工, 黎緊叫我呢個AM 去incharge 晒兩個system 既 implementation process

好撚辛苦，其實HR C&B係咪永冇樂土
我七年經驗，岩岩SO 轉工轉做AM, 你建議係咪做夠起碼一年先走

Hello方丈 我係fg
上司同我講可能唔俾我過probation
大概仲有兩個星期唔夠
雖然工作表現好 但佢不滿我對佢既態度
請問過唔到probation係咪會好影響第二份工？
有無辦法見工可以兜到？
定係我應該及早辭職走人？
唔該晒

咁做得marketing就係咁㗎啦喎，得（2）果一個叫做可以攞嚟講